@inproceedings{Cardon-Bibal-Wilkens-Alfter-Norre-Muller-Watrin-Francois:CORIA-TALN:2023,
    author = {Cardon, R\'emi and Bibal, Adrien and Wilkens, Rodrigo and Alfter, David and Norr\'e, Magali and M\"uller, Adeline and Watrin, Patrick and Fran\c{c}ois, Thomas},
    title = "Annotation Linguistique pour l'\'Evaluation de la Simplification Automatique de Textes",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes de la 30e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN),  volume 4 : articles d\'ej\`a soumis ou accept\'es en conf\'erence internationale",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "35-48",
    note = "",
    abstract = "L'\'evaluation des syst\`emes de simplification automatique de textes (SAT) est une t\^ache difficile, accomplie \`a l'aide de m\'etriques automatiques et du jugement humain. Cependant, d'un point de vue linguistique, savoir ce qui est concr\`etement \'evalu\'e n'est pas clair. Nous proposons d'annoter un des corpus de r\'ef\'erence pour la SAT, ASSET, que nous utilisons pour \'eclaircir cette question. En plus de la contribution que constitue la ressource annot\'ee, nous montrons comment elle peut \^etre utilis\'ee pour analyser le comportement de SARI, la mesure d'\'evaluation la plus populaire en SAT. Nous pr\'esentons nos conclusions comme une \'etape pour am\'eliorer les protocoles d'\'evaluation en SAT \`a l'avenir.",
    keywords = "\'evaluation, ressource, simplification automatique de textes, annotation",
    url = "461795.pdf"
}
